另一半有情緒病，點樣同行？

香港呢個咁壓迫嘅城市，基本上10個有1個有情緒病
即係你返學上堂，或者係你公司開會，當中已經有幾個患有情緒病
有情緒病嗰個好辛苦，而另一半好多時會食咗好多負面情緒
有無巴絲打有經歷可以分享下點同行？

慢慢引導佢，慢慢教佢同比佢試下各種處理情緒同壓力嘅方法...
講好易，做好撚難

利申，女友有啲抑鬱

陪伴，唔洗建議，聆聽就可

你覺得難嘅位係在於邊度？
感覺上巴打你要好有耐性，先可以做到陪伴/引導嘅角色

有無試過去到一啲位係好難接受？

斬欖啦 你就得一時就唔到一世 你而家就話愛佢忍受到佢 到佢人老珠黃 無生產力日日留係屋企等你照顧 發你脾氣 你又唔可以發返轉頭 你仲要考慮埋自己仔女 細路係阿媽有情緒病既環境長大唔會好 好現實但為左自己真係要甩身
仲有 唔好幻想佢會好得返

你會完全唔明點解佢唔開心，係要好有耐性去聽，同分析，最緊要唔好逼佢，但又唔可以所有選擇幫佢決定，要教佢點去做決定

當好愛一個人，無論佢點，你都會照顧佢，即刻未必有下一代都會

好殘忍，但係真實，而且呢個病有遺傳，隨時下一代都會出事......
利申：屋企有兩個情緒病人

咁我好尊重你我個fd佢阿媽有病 會無啦啦打仔 洗洗下碗會突然dum爛啲碟但佢老豆好愛佢 乜都肯就 希望你加油

我係有情緒果個
但只要另一半支持自己，陪自己，提醒自己要抽離
就會好啲

比多d關懷同包容
佢都唔想咁，唔洗講太多野，陪住佢

唔同意

巴打有類似經歷？
不過情緒病仍有康復機會，有時伴侶對佢康復路程都起咗好大作用

通常女友佢發脾四，你會點做？
正如你提到，未必明白佢唔開心嘅原因，好容易會挑動到自己情緒，有時自己都會嬲

都係，特別係識對方之前已經知佢有情緒病
有時會更想去保護佢

唔知佢嘅情況係點，主要都係靠自己慢慢平復..

就個人體驗...另一半唔使大費周章特別氹佢開心，陪下佢做啲佢鍾意又或者大家都有興趣嘅嘢(有心靈治療功效 eg:煮嘢食)，陪伴真係好緊要 比佢知道一直响佢身邊 就okay...佢想分享嘅時候俾啲空間佢講 唔好打斷。如果情緒發作，死牛一面頸嘅時候安撫咗佢情緒先再揾個位真係要有啲耐心同佢分析番件事同當下嘅情緒(又唔好教佢做人咁嘅態度)

辛苦你了
如果樓主硬食左佢情緒，耐唔耐都要話返比佢知

利申:自治中
多謝另一半對自己咁有耐性 愛你

巴打係相處上有無啲技巧/值得留意嘅位？

有時唔使做啲咩，只要願意陪伴住已經好好
通常你要點樣先抽離到？

會唔會有時拎到好大責任上身
好似作為另一半，要幫佢康復

唔會有康復呢回事
你無呢個責任之餘人地亦無要求你幫佢康復，無謂令自己有呢種唔存在既壓力
陪佢已經最好

就算遺傳唔到住埋同一間屋都好大壓力

睇到好感動
真心覺得雙方都辛苦，但正正因為大家不離不棄，願意為彼此付出，改變，呢段感情先更難能可貴，好希望你同另一半都繼續sweet

首先要明白情緒病係啲咩，最好就係陪佢一齊睇醫生，提佢準時食藥。要有心理準備自己先係最辛苦果個。因為當佢病發，其實除左陪佢，你根本做唔到啲乜，因為佢自己都控制唔到自己...

有時見到巴絲打會覺得另一半無好轉係因為自己做得唔夠好
我諗佢哋壓力都好大，又愛對方，卻好多時手足無措

無，盡忍，好在我係嬲佢唔落嗰種，冷靜幾分鐘就冇事

係，壓力大到我廿歲頭就甩頭髮甩到地中海，睇醫生話我壓力太大...

你諗方法去「幫」佢盞佢更大壓力
喺佢身邊就夠

我女友比佢老母逼得太緊，只可盡量做

其實唔好比佢影響自己情緒已經好足夠
另一半有情緒問題好大機會令你都大壓力

冇咩可以做, 比佢飛左

你確定十個得一個？

認同，普通陪佢就等於幫佢，唔駛主動俾建議
利申 另一半情緒病發佢緊...

同居面對嘅問題的確又多咗

我媽就係咁 搞到我都病埋 如果有病真係唔好生
害埋仔女

我諗有情緒病困擾嘅伴侶都不知所措，佢哋都唔想影響到人，好想自己有改變

巴打有料
不過伴侶有無任何行動去改善情緒病困擾？

認真？
你主要壓力係源於要照顧屋企人？

認同，有時啲人真係攬哂啲責任上身
結果彼此都好辛苦

嗰情況係點？點樣逼？

若果唔識處理自己情緒，
好容易連自己都受情緒困擾...

陪佢
唔judge佢
佢一有咩情緒起伏都盡量令佢冷靜返同暖返
建議樓主讀下輔導課程，對你都有用

係因為啲咩原因？

唔至啦，2010-2013年話13.3%
呢家都正常都升咗

我嘅做法係唔揾另一半 咁咪唔使煩又唔會連累人哋
利申入過葵涌醫院

2揀1嘅選擇，但點做都會錯，持續咗好長時間

有，但feel到係長期戰

你試唸下，屋企因為有兩個人有病而導致經濟上財政上有壓力，而你又因為要照顧佢地而冇辦法有更多心力同時間去賺更多錢，而當你每日辛勞工作之後返到屋企又要好好控制自己嘅情緒，更加要面對佢地有可能因為病法嘅情緒而影響到你，果種無型嘅壓力係冇人可以幫到你......

前提係好格靚女囉 閪面豬扒你只會想打撚死佢

巴打要搵啲嘢玩下 發洩下啲壓力
屋企人嚟料我一定要食餐好平衡下心理

我都鐘意飲飲食食，所以一有時間就帶埋屋企人去食下野開心下，又可以陪下佢地

你覺得作為一個陪伴者，自己有啲咩需要？
例如情緒上支援等等

分手

過往嘅相處令你好大壓力，好多爭執？

我 case 係以前 ex 有抑鬱，試過想等我訓著時先黎燒炭想搵我陪佢，最後佢等我返工先燒，最後燒炭不成但搞到我屋企燒左七成野，隻貓亦焗死左，佢就入左兩晚深切最後救得返，過幾日我頂唔順要分開。

由細到大都係 我媽細個見我唔肯扎頭髮 就追我幾條街要剪短我d頭髮去 真係好誇張

巴打你呢家點啊

真係彼此都辛苦...
處理得唔好就變得互相負面影響

咁都好好，你哋係一齊成長緊
你自己有無一刻感到好難承受，好想有啲support，但身邊好似無人俾到你咁？

唉巴打睇到都心酸
返到屋企又唔想屋企人擔心，要控制好自己情緒，做照顧者其實好辛苦真係
btw 若果你想都可以TG同我呻下傾下

愛情呢家野有時超乎想像

除咗食之外，仲有無啲咩方法會令你舒服啲，放鬆到？

繼續單身等死

同行得一時 未必同行到一世
諗清楚
利申 過來人 對方焦慮 發現自己有少少抑鬱

仲有行山 依家就唔好喇

完全一樣。

ex一直好sweet，見少陣都唔得，年頭突然開始疏遠冷淡，亳無先兆，完全變咗另一個人，我嗲佢兩句佢仲發大脾氣添。唔好話出嚟見面，連whatsapp都唔多應。然後話對所有嘢無哂感覺無哂興趣，包括我。

佢都肯睇醫生嘅，但話而家情緒應付唔到任何關係，想分開吓，怕再對我發大脾氣會傷害我。係好hurt㗎，但之前自己都有過情緒病所以理解。不過理解還理解，都係好傷心。而家只好以朋友身份關心佢，提佢睇醫生食藥，成日想搵佢但又唔敢煩佢。

我覺得social support重要過諗醫好佢，我自己係咁
佢要空間/或想做咩我會盡就佢；提佢有需要要識求醫；佢最近唔太想講嘢，我會忍住唔迫佢講，但會話佢知我係度，有咩隨時搵我；等佢肯傾就聆聽, 被聆聽no judgement 係最舒服。
情緒嘅解決方法唔係你度，係佢度，no pressure

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

仆街啦你

你中意啦 你有你睇法

認真答你
分手

睇下接唔接受到
接受唔到就早d分手
長痛不如短痛

佢唔比你同行 可以點

多D陪伴，令到對方感受到愛，好好保護佢
利申，朋友既女朋友有severe depression and bipolar, 雖然未好番哂，但幫佢過左果個人生低谷，之後同正常人冇分別

要堅強 早日走出困局 唔係身邊既人都辛苦

人地係幫唔到幾多的 安慰都係多餘

佢一日諗唔通 佢既負能量會蠶食身邊既人

真正有情緒病嘅人，唔會俾你睇到佢有情緒病
通常越開朗，越陽光嘅，越容易出事

有情緒病都溝到你

陪伴應該係唯一既方法 我男朋友都有情緒病 好驚佢真係會自殺..

冇錯，係難聽啲，但事實就係咁
唔使旨意會有日所謂「好返」

仲未計有啲精神科藥物 pregnancy category 係 C，
食開咪使旨意生仔女
兼傳埋畀下一代

再者，同情不等於愛情

好殘吓 你係咪真係愛佢 愛就唔會用個忍字 係接受

咁又甚少有呢種感覺，可能因為我天生比較樂觀同積極

對方情緒波動個一刻就唔好迫對方住先，學識做個聆聽者 .... 等佢平靜返既時候再慢慢傾返發生咩事

巴打，我睇到起雞皮，心都酸一酸
其實彼此都好辛苦，基本上作為伴侶嘅角色，好大機會俾佢家人承受得更多伴侶嘅情緒，當中相處嘅技巧真係好唔容易....

btw若果想傾下，呻下都可以TG我

心理壓力真係難以形容...
可以估到好多其他小事都有機會引發呢啲爭執
會唔會有時都唔想嘈，但對方就控制唔到咁繼續鬧情緒？

有無一啲拍拖經歷都令你好無助、無力？

若果想私下傾，可以TG我

不嬲都係咁
已經唔應唔理 但我個心就係銀住唔舒服

有時想同行，對方卻未必想，或者未準備好，甚至會因為自己有情緒病而自責

btw 真心想傾下，若果你唔介意可以TG我

若果困咗係屋企，好似呢排咁，會唔會更辛苦...

情緒病食藥可控制部分
但始終會返發
搵中意既野做係轉移焦點
都係治標
最實際既解決方法係mindfulness

唔開post都唔知咁多巴絲有經歷
同佢一齊期間，佢有無經歷咗啲咩事而觸發到？例如佢家庭/學業/工作/人際關係

你都係過來人，你覺得情緒病患嘅另一半需要啲咩support？
因為你未必去到照顧者，但可能係一個密切嘅陪伴者＋少少照顧，
咁嘅狀態下你覺得有啲咩係自己處理唔到，好想有人幫下？

btw 知道有巴絲會想私下講/呻
若果想嘅可以TG我

好有智慧
有無試過佢唔想social，好想摺埋自己一個人？
成個人好頹，又無動力咁
基本上除咗另一半，無人可以接近/support到佢咁，好自我isolate

呢個都好重要，唔係個個都承受到
咁可能要量力而為

巴打有啲經歷？

好難行，另一半會成日話要自殺，心理壓力太大

求入嚟支持一下黃色音樂圈

我同一位挪威朋友寫咗首歌送比咁多位同路人

巴打有啲經歷？
若果係情緒病患嘅另一半，除咗分開，仲有無啲咩需要係俾自己

好幸福 祝你地走到最後

同你情況有啲似
佢最初有焦慮 我一直陪住佢
同佢講 唔會離開佢 我會陪住佢行落去
但最後 佢話已經不愛我了 就將我一直嘅努力消滅哂
到最後自己都有埋抑鬱

sad but true
分手都會係一門學問

好無奈真係，想一齊去面對
但對方唔想繼續，捉都捉唔實

On9 話明病就有得醫啦，每個人都有陰暗面

巴打有無一段時間感到好無力，唔識去處理？

若果係患者嘅伴侶呢？

巴打咁好磨擦力
身邊有朋友都係咁？

男朋友嗰情況維持咗幾耐？
有啲symptoms係你觀察到而擔心佢會自殺？
btw 你想嘅可以TG我傾，pin咗tg link

我自己抑鬱咗三年，男朋友一直照顧我，一齊咗6年，不過最後都分手。如果唔介意我可以分享下嘅

點樣先叫「照顧」左

點解最後都會分左手？

佢本身有讀過心理學同研究佛學，睇野好透同好樂觀，我本身係悲觀主義者
我都聽過好多case,陪伴者最後都出事你依家情況點啊？

要麼一齊淪陷，要麼一齊打贏佢

不過離婚/分手居多，離婚case可以以呢個原因攻擊另一方，人本是賤

其實平時都都無乜嘢
只係有時會好崩潰喊一餐
喊完過幾日又係咁 好彩嘅係 而家養貓 可以心靈寄託下

一直都有同佢傾返
問過佢有無諗過我而段時間陪伴體諒付出
但 換來只有一句 咁你想我點
我知而家好多事 佢都未settle到
但 係咪就可以 講一句不愛了就不了了之？

我輓留佢好多次了 試過想食安眠藥死 但佢阻止咗我
我都知道 我哋之前都唔會去返以前咁
但我真係好愛好唔捨得

你有冇去睇醫生啊？不如試下去搵其他人傾下，暫時唔好搵佢住？驚你對住佢壓力會好大，或者佢因為自己未處理好自己啲問題，所以唔知對面對你

我都想逼自己唔揾佢 但人犯賤
每晚大家好似無事咁又一齊打機傾電話講晚安
佢話大家可以做朋友 但情侶就不了

每次傾到而啲話題 我又會崩潰又會發癲爆喊
喊完第二日又係無事 日復日

佢係間中都會輕微發作吓，但都會同我講，我就陪多啲佢，過幾個星期就回復平時咁。今次好嚴重，可能好多事堆埋，佢家人前排突然要做手術，可能關事。

我嗰時係焦慮同驚恐，因為要照顧重病家人，好大壓力，差不多每日都panic attack，突然透唔到氣暈喺街都試過幾次，有一排好依賴鎮靜劑，都去過醫院睇CBT，有排精神科，但醫生覺得我無自殺傾向，有唔urgent。後來家人過身，無嘢再擔心，過幾個月自動好返。

當時唔係同呢個男友一齊。嗰時男友帶我去打坐行山囉，佢係個好理智同木獨嘅人，反而handle到我，無太受我嘅負面情緒影響。我一發作佢會不斷捉我做其他嘢distract我，都有啲效嘅。樓上巴/絲提到mindfulness，我都覺得有幫助，雖然唔會即時見效，但將佢變成習慣係慢慢有改善。

今次因為個ex有抑鬱，我先知當時自己病發嘅時候身邊人有幾難受。一齊都係想開心啫，無論伴侶幾理解你個病都好，佢都係人，成日受冷淡對待成日受你發脾氣，都好傷㗎。初初佢開始冷淡，我以為佢厭咗我，都喊咗好多次，又chur佢，令佢更煩厭。後來見佢好唔對路先識捉佢睇醫生。

各位無試過情緒病嘅巴絲，我哋發作嘅時候好似鬼上身咁，唔係平時嘅自己嚟。唔係刻意要你哋難受，而係我掛住對抗呢隻鬼都好攰。舉個例，就好似突然丟我入間鬼屋入面咁，我淨係全副心神掛住避開啲鬼，同埋驚，根本無辦法好似平時咁同你sweet sweet。而你喺鬼屋出面係無辦法知我驚乜或者因為乜而唔開心。

陪佢係好，你都因為愛佢而頂佢啲冷淡。但你要知自己都係人，唔可以長期屌那媽頂硬上，不知不覺你自己都會變得負面。呢段時間不妨調節下心態，暫時唔好當自己係佢男女朋友，當佢係你好兄弟/姊妹，好似會無咁難受。兄弟唔開心，你咪捱義氣陪佢受吓佢黑面，男女朋友唔開心，好似有責任要唔開心埋一份咁，孭哂佢啲情緒上自己身，好影響自己，盞攬炒。

自己經歷而已，唔知幫唔幫到你。加油。

呀～明呀～
仲成日想忍住唔搵佢 睇吓佢幾時主動搵我
後來都係忍唔住撩佢講嘢

但仍然有機會overcome到
又無講到咁worse，不過我都理解的確係多咗額外嘅擔憂&大壓力

初中到入u，15歲左右開始抑鬱，佢好似我老公咁每日接我送我返屋企，唔同班每日lunch都會特登行好多樓梯黎搵我，我個陣情況好差自己都控制唔到自己，又驚dse考唔好成日忟，佢都可以用好多時間慢慢tum我教我，犧牲咗好多自己時間同個人興趣，搞到佢有朋友都唔鍾意我，佢都冇放棄。
我都唔知仲有邊方面可以講

都要你願意比佢行入你內心先得 所以你都好勇敢

雙方入咗u之後佢上莊，識到個女仔類型同我差唔多，但冇抑鬱溫柔類型，佢追咗個女仔之後sd msg話已經唔愛我

唔係呀 我地係一齊先 1213歲左右，然後16抑鬱到yr1

每個人都有呢啲時候嘅...男朋友想摺，我通常由佢，但照問佢想唔想我去陪佢，唔想就由佢，叫佢有咩搵我lol
作為另一半, 所謂輔助其實係幾被動，講到尾都係要佢自己爬番起身，冇辦法一下子解決。佢想講果時用心聆聽，寧願放低自己本身諗法，係佢角度思考，好過俾建議
我都係學習緊點處理好多not-to-do都係我另一個抑鬱症朋友提點我

講得好好，係要靠自己起番身。個陣我best fd 驚我去死，成日逼我見佢，仲辛苦。有事頂唔順就自然會搵人傾，平時由我地摺下

識搵人傾好事黎

sor自出娘胎 仲未拍過 之前覺得拍拖好煩(中學有好多次機會拍拖&俾人追) 而家就覺得好難揾到明白而且肯接受我的不完美嘅女仔 命已認 打算孤獨終老

慘過食屎

絲打有無啲咩經歷？

陪伴同聆聽
有時候唔需要講多啲咩
比個擁抱佢都好夠

好過兩個一齊鬥負

sorry巴打，唔係我啊，我係問巴絲打有無呢啲經歷

銀住銀住係因為條氣唔順，有種委屈嘅感覺？
嗰過程通常係點樣由佢好down --> 你盡量唔回應 --> ??

聽過有人分享做mindfulness會令自己嗰刻放鬆啲
但又好快會跌返入深淵，有無啲咩技巧？

愛一個人係愛埋佢的缺憾

分手
個人經歷就係辭職同居
陪到佢病情穩定
然後佢再飛鳩咗我

唉睇到都心酸...好有畫面
我睇到覺得最痛嗰一句係「咁你想我點」
呢一句將你過往付出嘅努力、心思都一下子變得毫無價值
潛在意思好似講緊「我都無要求你付出呢啲」
其實係好崩潰，有可能令你對感情都失去信任，好怕付出之後原來另一半係唔重視...

btw 可以TG我傾下，我pin咗條tg link

如果你真係愛佢 就算幾辛苦 你都會陪佢行呢條路掛？

唔知你乜邏輯

好青春 我覺得佢肯花呢啲耐性已經好體貼
絲打你可以分享下抑鬱嗰段時間，你同佢之間有無啲咩爭執/磨擦？而你哋通常點處理呢啲conflict？

唉好sad...大家經歷過高低，最後換嚟一句唔愛就完結
真係同煙花一樣，可以下一秒消失不見

ohh 佢讀呢類更加容易理解到，多啲知識去幫助

有呀，基本上都係佢就我，佢就算用幾日幾個月我講起佢都會好耐性陪我過陪我捱落去，我依家諗返起自己冇好好錫佢真係好傻，但係個陣自己根本控制唔到自己，連喊都控制唔到自己，一直喊。試過自己一個人盪失路佢有嘢做即刻黎搵我，之後都冇放開過我隻手俾我自己一個人出去。佢真係一個好好嘅男仔，係我hurt佢先，依家唯有努力做返最好嘅自己留守，而唔係去追求返以前嘅關係

多數發返男朋友脾氣
其實好內疚 所以有時真係想分手唔好害人害物

越早越好
對佢嘅傷害係最低
同埋分完手就唔好搵佢/比佢搵你
利申：過來人

講得好啱 「要麼一齊淪陷，要麼一齊打贏佢」
處理得唔好就真攬炒

分手啦 人生好短

咩原因飛你

絲打好多謝你分享

過去嘅時間都辛苦了，我都覺得局外人真係唔會明白受情緒病困擾嘅痛苦
例如焦慮，好多時會諗多好多野，但大部份都係啲負面嘅，諗埋一邊，基本上係難以控制，因為呢啲負面嘅思想陷阱係好自然咁出現

每個人都有情緒，無分對錯，只係當佢表達情緒嘅方式係令你難受時，可能會令你感到相當困苦，但唔代表佢唔應該嬲/發脾氣，只係呢啲方式係佢好自然，甚至係當刻唯一嘅情緒宣洩方式

心酸
你最後揾返佢講野，佢點樣？

認真，放低自己諗法 <-- 其實係咪好高難度？
因為我哋都習慣咗將自己諗法套係別人身上

最怕係收埋自己，唔想麻煩到人
若果怕麻煩到人，你會想另一半/身邊朋友做啲咩？
或者有啲咩係唔好做？

巴打有無故事可以share

淡咗喎

我諗點都會嘗試過先

工都辭埋陪佢
都話淡左就分手
呢啲人真係好撚自私

佢真係好好，願意花咁多時間心力耐性去與你同人行
好多人可能已經覺得煩厭而放棄
雖然你哋最後分咗手，但當中有啲咩得着係你拎得走？

唉唔係個個人都習慣到控制自己嘅情緒
因為對方有時語氣差啲，好快會令你情緒好down
但你有無同男朋友分享你自己屋企嘅狀況？

接受到就可以嘗試做個陪伴者！

咁決絕情緒病好多人都有架

又係淡咗 咁多年都仲loop緊呢啲原因

我就係有病個個
基本上有拖都拍唔長
我都廢事出黎害人 要頂我啲情緒都辛苦左佢地

咁我覺得有情緒病好正常，
只係好多人唔識得去相處

有 佢上年幫我搬左出嚟住 不過成日一個人又係唔開心

個個開頭都話頂得順
最後都離我而去

無嘅
感情嘅嘢，留住佢個人留唔住佢個心
段關系都無意思啦

我想講嘅係
情緒病嘅人好大部份係唔會識將心比心
佢對住自己個病已經浩盡心力
佢需要你就要隨傳隨到
你需要佢佢可以成日失蹤你搵佢唔到

你意思係單獨你搬咗出嚟住？
定同另一半同居，而佢好多時都唔係屋企？

有無一啲經歷可以分享下
通常嗰情況係點

單獨 本身男朋友要係屋企住

巴打講中一點
就係好多時佢哋會想你隨傳隨到
但正如之前有巴絲提到，要識得拒絕
但要理性咁解釋自己難處，有啲咩自己可以做到，同理下佢需要你嘅心情
雖然佢嗰一刻會好頹，甚至有機會發你脾氣，
但呢個boundary真係要set好，
等佢再冷靜少少時再同佢傾返

當然若果去到情緒成日失控嘅
咁佢有需要考慮見醫生 & 揾專業人士輔導/support

其實係好難頂
另一半要好有耐性
要用心去感受
要分析問題
仲要學點樣相處同解決問題

同另一半一齊個時一定要講清楚
大家成年人講清楚比對方知係負責任
對方亦有機會可以處理得好啲
當然最後可能不如預期
因為通常都超出能力範圍
但唔好放棄 總會搵到個幫到你嘅另一半

哇佢資助你出嚟住？

但你覺得自己搬咗出去住，少咗係屋企同媽媽產生磨擦 ，你嘅狀態有無好轉？

btw你可以TG我傾下，link 我pin咗
似乎你嘅狀態都唔單純係搬走就改善到

由對方摺埋唔係問題，只係怕對方突然做d自殘行為又或者做傻事，咁樣的話對方都好難做

更加多係拍拖之後先會自殘
例如我ex
一齊之前都好地地
一齊之後成日界手自殺
佢哋會想攞更加多嘅關心
常理係理解唔到

嗰陣自己都見埋社工
唉屌佢老味真係好大壓力

咁我又唔覺係關拍拖事 ... 反而係對方壓力大，𠝹手個種痛可以令對方抒發個種壓力出黎

本身追緊個女仔都有情緒病 但睇完你地講野 覺得個人舒服左

出左pool 一樣做法

我個陣係覺得有人肯聽我講已經好好
個陣佢哋好似同我講過：唔緊要，慢慢嚟。或者試吓叫醫生轉藥先？可能另一隻藥有用呢

其實淨係借個膊頭嚟喊下已經好有用
不過每人性格唔同，我由細到大都係將情緒壓抑嘅人嚟，所以如果係其他人面前可以喊出嚟，已經係好大進步

我未試過自殘，最多想自殺，我之前係想同佢講完分手之後先做呢件事，費事累人。但點知暗示佢，佢又聽唔出我係想分手

人生短暫 求開心啫

睇你有幾愛佢啦，愛就係2個人共同生活互相扶持，如果只係為左自己快樂而唔理另一半，你都係速速離開吧。 同有情緒病另一半一齊，過程係辛苦，但要知，你係佢世上唯一能長時間依靠既一半，大家共同對抗情緒病，一定有好既一日。情緒病並唔係絕症

比較想知佢個仔會點諗 會唔會覺得佢老豆好自私

原來蠢都可以救到人

佢最近情緒好有問題 仲要避我避得好明顯 都唔知可以點做

如果本身另一半已經好強勢咁樣放負 仲想說服我一齊負呢？

同佢舔閪

初頭都好地地 但到咁上下就會因為唔同嘅事而嘈
可能係我太敏感啦 好易一句說話反應大
所以到最後成日都話唔想鬧交就byebye晒

其實講緊有同理心，唔係同情/睇低佢。係好難㗎，但將自己諗法套係佢身上面，有機會有hard feeling嘛。但鐘意佢，要同佢相處，點都要學咁解

係一門學問
好多時都被睇輕咗，最後兩敗俱傷...

覺得樓主呢個post畀有呢啲經歷嘅巴絲一個宣洩嘅機會 講出自己經歷嘅人可以釋懷 睇到個post有同自己差唔多體會嘅人可以知道唔係得自己係咁 無咁孤單
樓主做開counselling?

巴打意思係有時會好驚對方自己一個愈走愈負面？

識自己幫助自己已經好好

都未必只係想被關心
有時佢哋都好無力，
無出口，但最親嘅人有時係佢哋最願意去分擔

我覺得自己有小小成日會因為好小事或者突然地唔開心 可能同本身個人無乜安全感有關係
我好愛我另一半 但好怕佢有時會頂唔到我放負
但我啲情緒都只敢同佢分擔俾佢知
覺得好對唔住佢 佢對我好好

係啊 ... 我明白有時對方都想自己有返d 私人空間，但係對方好易就因為咁又諗埋一邊

唯一一次試過係work 既，就係同對方講想我陪既可以出聲，最多我唔講野

大家加油

自己本身都有抑鬱症狀
加上上年六月開始 壓力大左幾倍
呢排又冇工開 一二月個排好辛苦

而家就不斷搵野做
學下咁 沉醉係自己鍾意做既野 同埋淘冶性情既興趣係會好好多

冇嘢做 最多聆聽
我自己都係一個抑鬱症患者
對伴侶最大嘅幫助就係陪佢，介紹個醫生俾佢
雖則佢成日無端端向我發脾氣
但都忍咗好耐

巴打係咪有啲經歷？
好多時𠝹手真係以嗰種痛去暫時擺脫心靈嗰種痛

巴打點講會舒服咗

將自己嘅情緒壓抑住的確好辛苦
不過嗰種壓抑若果只係唔同其他人講，但自己仍然會揾到方法去疏導自己情緒，例如跑步、畫畫、做yoga，咁有一個出口已經好好多。不過當然有人傾訴下會好好多，唔使你一個人揾方法解決難題，有人support會輕鬆啲

咁佢係你身邊嘅陪伴有無幫助？
若果剩低你一個可能仲危險

巴打講得好
有巴絲會覺得人生好短，若果自己唔願意/唔準備去陪伴另一半，咁真係唔會拖拖拉拉，隨時害咗人

我諗香港嘅精神健康教育真係好缺乏
好多時自己唔識照顧自己，作為另一半又唔知do & don't

我男朋友有d似你地所講既狀況
好大壓力 覺得人生得番翻工 冇曬意義
本身近排佢心情都算係咁 會打黎同我呻下
點知我前兩日講錯說話hurt到佢搞到佢消失左3 4日 話乜人都唔想見
宜家搵翻佢 就淨係話真係好攰好想自己一個人靜下
覺得佢好似又收埋翻自己我都唔知點處理好
我自己仲要本身都係抑鬱底

另一半有病 現任幫唔到佢解決情緒問題 萬一佢識到個關心到佢既人好易出軌

有時拎個心出黎係對方既角度諗，會大概估到對方點解會咁做

掉返轉咁諗，如果個現任照顧唔到對方，咁個現任仲係咪一個合適拍拖既對像？

佢最近發生咗啲事而情緒較大起伏？
btw 你若果想，可以TG我傾下
pin咗條TG link

我因為家族遺傳同工作令我抑鬱病發，另一半呢段時間對我不離不棄，會請假陪我睇精神科醫生，會抽多d時間陪我，佢會好耐心聽我講野..
可能因為男朋友本身係好樂觀既人，佢永遠都帶到正能量俾我...係佢令我覺得就算個天跌落黎都可以當被襟...我好多謝佢帶我走出人生陰霾

一係克服一係分手

點樣說服你一齊放負？
咁可能佢相當依賴住你，呢啲時候一定要set好界線，要定位你嘅角色
你係佢伴侶，陪伴者，但唔係一個醫治佢嘅人，所以佢向你呻，你可以陪住佢，做聆聽者嘅角色，但唔係幫佢recover嘅嗰位，佢&其他專業先係

「太敏感」好多時都係你有一啲經歷而產生
例如以前發現自己睇少對方一眼，佢就會去flirt其他人，咁呢啲經驗就會迫你去小心翼翼，只要佢無應你機一陣，已經令你極焦急

所以另一半對各此嘅敏感都要有意識，絕對唔小兒科
分分鐘影響你往後嘅關係

其實呢個問題有冇得靠自我調整解決

yes!!
同理心 =/= 同情
好多人都混淆咗
其實要做到有同理心係相當唔容易

呢段片係好好嘅解釋

好多謝你，係好大嘅鼓舞
其實我係社工，有時見到啲現象都好想support大家
大家條路可以好孤獨，希望俾到方向大家去workout，唔使自己一個人去面對

你唔介意可以TG我傾下
btw 認真的，若果由另一半硬食所有你嘅情緒，而你揾唔到其他出口，咁佢好容易會overload

其實冇話特別做啲咩
另一半陪住你就夠
我有情緒病 食緊藥
每次好難受個陣 佢都會話「我係到 冇事 我陪住你」
個心真係會定好多 慢慢就會舒服好多
另一半都好鼓勵我睇醫生 提我食藥
佢有時唔開心 我又鼓勵下佢
我唔開心 佢又會氹下我
慢慢情緒問題就好左啲

利申： 因為我個病會怕人多 但係有另一半支持 連遊行都去到曬

俾對方知道你會支持住佢，佢有需要時可以揾你，你唔會離開
我諗佢都覺得好足夠

但有無啲moment係無心情/動力去做自己嘅興趣？
頹到傻嗰下先最難起身

有時死忍都會好辛苦
不過陪伴真係好重要

一樣…到而家都係A0, 怕hurt到人, 成日唔識keep distance

我會呀
有時會連續兩三日唔想郁
冇左種興趣 工作都唔想理

以前症狀嚴重啲
而家會迫自己郁下
譬如彈琴
一彈就會沉醉左 然後就彈左幾個鐘

我同對方既關係有d複雜，加上對方既性格，好多野做起上黎唔係咁易

唔好否認 例如 好小事姐 好快會過

我就係有情緒病果個
結果被ex放棄左

你本身係被抑鬱煩住自己？
所以呢啲相處上真係好有學問，佢一消失嗰幾日真係咪話唔擔心死你
你可能都會好驚自己嘅一言一行會傷害到佢，之後都變得更加小心翼翼

btw 你想嘅可以TG我傾下

作為伴侶，又真係無責任去幫佢解決情緒問題
我諗若果肯行前多兩步，已經唔容易

係，同埋唔好批判佢

我諗你男朋友係你嘅safety zone
每當你好頹，心情好差時，你知道你男朋友都係度唔會離開你
咁已經俾到好大嘅後盾你，令你更願意去冒險

都有！
最簡單嘅係要先意識到自己嘅諗法，例如意識到 「自己又好焦慮」
--> 然後問自己到時「擔心緊啲咩？」
--> 可能你會諗返以前嘅一啲經歷，咁你就要問「以前 vs 現在，有啲咩分別？」
--> 再問 「以前 = 現在？」 「我嘅擔憂係咪必然會發生？」 「有啲咩證據話俾自己聽呢啲擔憂係即刻發生？」
--> 最後可以再問下自己 「即使真係發生唔好嘅結果，then what?」

當問過呢啲問題而解答到之後，再出現「太敏感」時，可以做一啲事分散自己注意，揾啲方法讓自己嗰一刻即時放鬆啲，唔好聚焦係自己嘅擔憂當中

超認同啊巴打！

作為伴侶，未必一定要pick up個角色去幫助另一半康復，但都千萬唔好令對方惡化
聽過唔少人分享，分咗手之後自己個情況都有好轉，就係因為拍拖期間無人肯退讓

好多時你嘅少少關心已經勝於一切，但若果係啲爭執位堅持到底，撐到盡，一定要分個你死我活，咁我可以好肯定咁話你聽，你好辛苦，你有情緒病困擾嘅伴侶都會好崩潰

最明顯睇到就係，你哋爭執期間，你嘅伴侶已經提到想死/想自殘（不論真定假），已經要即刻停止衝突了。有機會問下佢，佢嗰一刻其實呼吸得好快，好辛苦，好似chur到自己就嚟爆咁，有啲甚至會尖叫嚟即時抒發

認真，衝突時，一個擁抱，乜都唔使講，呵下對方就得了，等大家都冷靜好（呼吸正常pacing），咁就再講返啱啱自己感受，聽下對方嘅感受，最重要係諗下有啲咩可以避免再一次衝突

係太遠定太近？定both?

好啊彈琴！投入到真係可以好幫助到自己減壓

個個星期都發癲，氹得好撚辛苦
又成日好多疑，好缺安全感咁

點複雜法

作為另一半某程度都好大責任，因為佢依賴你，最緊要都係陪伴同聆聽，有時真係唔需要講啲咩。利申 之前有過 個陣個男朋友日日唔耐煩 鬧同打，完全加深病情，簡直人生崩潰。宜家好返，男朋友都轉咗，呢個男朋友令我好有安全感，如果唔好彩覆發我相信佢都會陪我捱過

佢自己本身有無其他支援？

唉，仲要郁埋手，都好難唔惡化...
希望絲打你同男朋友相處穩定, sweet

多謝先，搵啱人真係好重要

分手吧, 有病就去睇醫生. 又唔睇但要你頂哂咁自私

被分手

如果係咁嚴重，建議離婚。
否則閣下一生就係咁過，諗清楚啦。

#66 po主嘅下場。

沒得點,等自己睇開番